
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [416. 分割等和子集](https://leetcode-cn.com/problems/partition-equal-subset-sum/)

## 題目描述

<p>给你一个 <strong>只包含正整数 </strong>的 <strong>非空 </strong>数组 <code>nums</code> 。请你判断是否可以将这个数组分割成两个子集，使得两个子集的元素和相等。</p>

<p> </p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,5,11,5]
<strong>输出：</strong>true
<strong>解释：</strong>数组可以分割成 [1, 5, 5] 和 [11] 。</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre>
<strong>输入：</strong>nums = [1,2,3,5]
<strong>输出：</strong>false
<strong>解释：</strong>数组不能分割成两个元素和相等的子集。
</pre>

<p> </p>

<p><strong>提示：</strong></p>

<ul>
	<li><code>1 <= nums.length <= 200</code></li>
	<li><code>1 <= nums[i] <= 100</code></li>
</ul>


## 相關題目

- [数组](https://leetcode-cn.com/tag/array)
- [动态规划](https://leetcode-cn.com/tag/dynamic-programming)

## 相似題目

- [划分为k个相等的子集](../partition-to-k-equal-sum-subsets/README.md)
